梅窩英國大叔｜棄銀行筍工為李小龍移民香港 最愛食乳鴿行深水埗 「香港人好誠實 唔會見西人就呃」

深水埗黃金商場四通八達，攝影師常去也認不到路，Gary卻一馬當先，為我們找出路。

...
自1980年代首次來香港旅行，愛上香港的英國人Gary Brightman告訴我，愛一個地方，愛一個人，不用宣之於口。也許這是英倫人的含蓄，任你怎樣問，他也不在鏡頭前說：「I love Hong Kong ！」太俗氣了，但他會鬼馬地告訴你his way of loving——帶我到黃金電腦商場尋寶，拐幾個彎，正宗港人攝影師認不到出路，他卻馬上指出出口，帶領我們出去。他招積笑道：「都話我係香港人！」
他愛吃乳鴿，愛飲茶，最愛是儲超級市場印花。黑色背包寫上自己名字Gary，像小學生。他笑說，因為這是超市用印花換來的背包，人人都有，他怕認錯，才寫上名字。「Am I so Hong Kong ?」他摸摸自己的大肚子，哈哈大笑。
這個廣東話只會說「唔該哂」，連「香港」也讀得歪歪曲曲的「鬼佬」，又算不算「好鍾意」香港呢？

1986年首次來港 難忘啟德低飛民居
2009年移民至香港的Gary，59歲，早已拿到香港永久居民的身份，而一切關於香港的印象，始於1986年夏天的假期。當年，他和幾個朋友來港旅行。他聽說啟德機場的降落非常刺激，會穿越越民居，所以在黃昏五六點飛機準備降落，低飛盤旋時，他看出窗口，果然飛機在幾棟民居中間飛過，他看到有人在廚房洗菜、有人在洗衣服。「Oh that’s Asia！」他覺得神奇又刺激，走出機場大堂，他看到幾個遊客穿着「I survived」的T-shirt，「這些細節仍然記憶猶新！」他說道。
...

點解佢咁鐘意香港 但唔會學廣東話 淨講都好呀
但你又唔可以話佢唔係香港人

咁鐘意香港

買左好撚鐘意香港月餅食未

關你撚事呀五毛

梅窩CD鋪二手書店老闆

香港人見西人幫佢含埋都得呀

邊有唔呃?

港女幾想呃洋腸

係唔呃你班香港死毒撚

我老闆d friend

當去動物園覺得新奇有趣

最衰80年代英文都仲好主流，而家開始英文唔興，要學普通話浄識英文好難生存

但係今時今日嘅香港內涵嘅同價值已經消失得七七八八

其實幾好奇點解會有外國人移民香港
唔計本身喺本國撈唔掂嗰啲

香港好住過外國好多

方便 24小時落街都有野食

無乜鬼佬學廣東話，多數見識都係普通話

淨識你好多謝果d唔計

你都可以大叫「我係連登仔」 仇女又自卑

多謝佢鐘意香港
我好撚憎香港

識去黃店先叫做香港人

以前有聽過話因為安全，依加

李小龍死咗
就連佢舊居都就嚟要拆

可唔可以講下佢舖頭名係乜? 有機會去拜訪下

俾人呃咗都唔知咩事

咁英文都係香港法定語文
好多97前長住香港嘅都唔使識廣東話

喺匯豐隔離

thanks